\section*{Ehrenwörtliche Erklärung}
\label{sec:ehrenwoertliche_erklaerung}
Hiermit versichere ich, dass ich die vorliegende Bachelorarbeit ohne Hilfe Dritter und ohne Zuhilfenahme anderer als der angegebenen Quellen und Hilfsmittel angefertigt habe. Die den benutzten Quellen wörtlich oder inhaltlich entnommenen Stellen sind als solche kenntlich gemacht. Diese Arbeit hat in gleicher oder ähnlicher Form noch keiner Prüfungsbehörde vorgelegen.\\
\\
Potsdam, den \today\\
\\
\\
\\
Nico Schwanebeck